<resources>
    <string name="prologue">Пролог</string>
    <string name="prologue_page_01">Четвертый этаж средней школы уездного города N
В полутемной каптерке пьют двое, усатый физрук и блеклый историк. Беззвучно мерцает крохотный черно-белый телевизор. На столе – ноль семь «Столичной», одно надкушенное яблоко, полторашка «Кока-Колы», два стакана. Нехитрый арифметический ряд.
— Русская версия чисел Фибоначчи, — говорит историк, обозревая натюрморт на столе. — «Золотое сечение» алкоголика. Срез реальности.
— Угу, — физрук думает о своем. – На дачу в субботу теща зовет, кабачки срезать. Задрала уже, слов нет.
Разговор не клеится. Каждый втайне презирает собеседника. Физрук историка – за непутевость, расхлябанность, за крохотную «малосемейку» и неумение отличить «Вольво» от «Тойоты». Историк гораздо моложе, он производное от торрентов, «Хауса» и портала «ЯПлакал», он адепт «Гипериона» Симмонса и слушает кельтский фолк. Физрук ему просто неинтересен.
Эти двое живут в совершенно разных плоскостях. Один абсолютно не поймет, чем живет второй, второму же мир первого кажется кристально ясным и неизмеримо скучным. Поэтому они частят и наливают чаще, чем положено по ритуальному хронометражу пития. Оттого быстро пьянеют.
Но если физрук при этом лишь краснеет мордой лица да начинает громче говорить, то историку к концу бутылки становится уже настолько хорошо, что даже плохо.</string>
    <string-array name="prologue_next_step">
        <item>Ещё выпить</item>
    </string-array>

    <string name="prologue_page_02">— Развезло тебя, Сухов, — сочувственно говорит физрук, тщательно маскируя пренебрежение в своем голосе. Интеллигенция, чтоб ее.
Суховым историка зовут все, часто даже дети, игнорируя положенные ему по рангу имя-отчество. В глубине души это ему нравится. Хорошее кино все-таки: Восток – дело тонкое, Абдулла, я мзду не беру – мне за державу обидно. Историк пытается объяснить физруку, какое это тонкое дело — Восток, про хлопок одной ладонью и вообще, но язык чудовищно заплетается.
Усатый недолго раздумывает, потом решительно отводит страдальца в угол, где лежат небрежно накиданные маты.
— Поспи, умник, а то до своей общаги ты точно не дойдешь.
— Костюмчик пом-ммм-ну, — выдыхает малохольный интеллигент.
Физрук скептически осматривает засаленные локти и мятый воротник.
— Нормально все будет, — подразумевая, разумеется, что вряд ли станет хуже.
У самой двери его догоняет бормотание:
— Жизнь — это пожар в театре. Bсе ищут выхода, и никто его не находит. Все давят друг друга. И горе тому, кто упадет.
Физрук оборачивается, но его подопечный уже спит. Усатый чешет в затылке:
— Эрудит, мать его. Лучше б пить научился.
Он выходит в школьный спортзал и запирает дверь каптерки снаружи.
— Надо постараться прийти пораньше и выпустить бедолагу, — размышляет он, незлой, в сущности, человек, идя вдоль бесконечного ряда из «шведских стенок». – Хлопок одной ладонью, надо же. Спивается парень.
На улице уже темно. Средняя школа №43 погружена во мрак. Город спит тяжелым и темным сном, как вождь пролетариата в своем Мавзолее. У физрука почему-то сильно посасывает под ложечкой, как от нехорошего предчувствия. Хотя, возможно, это просто бунтует в желудке выпитое. Подняв воротник, усатый ускоряет шаг.</string>
    <string-array name="prologue_end">
        <item>Начать игру</item>
    </string-array>
</resources>
